# Arch SectionPlane/it
---
- GuiCommand:/it
   Name:Arch SectionPlane
   Name/it:Piano di sezione
   Workbenches:[Architettura](Arch_Workbench/it.md)
   MenuLocation:Arch → Piano di sezione
   Shortcut:**S** **P**
   SeeAlso:[Vista 2D](Draft_Shape2DView/it.md), [Vista di Arch](TechDraw_ArchView/it.md)---


</div>

## Descrizione

Questo strumento posiziona nel documento corrente un attrezzo **Piano di sezione**, che definisce una sezione o un piano di vista. Il piano di sezione viene posizionato in funzione del corrente [Piano di lavoro](Draft_SelectPlane/it.md) e può essere spostato e riorientato muovendolo e ruotandolo, fino a quando non riproduce la vista 2D che si vuole ottenere. L\'oggetto Piano di sezione prende in considerazione solo un certo insieme di oggetti. Gli oggetti che sono selezionati quando si crea un piano di sezione sono aggiunti a queesto insieme automaticamente. Altri oggetti possono essere aggiunti o rimossi da un Piano di sezione anche in seguito con gli strumenti [Aggiungi componente](Arch_Add/it.md) o [Rimuovi componente](Arch_Remove/it.md), o facendo doppio clic sul Piano di sezione nella vista ad albero.


<div class="mw-translate-fuzzy">

Il solo Piano di sezione non crea alcuna vista degli oggetti. Per ottenere le viste, è necessario creare un [Disegno](Draft_Drawing/it.md) per creare una vista in una [Pagina di disegno ](Drawing_Workbench/it.md), e una [Vista 2D](Draft_Shape2DView/it.md) per creare una vista nel documento 3D stesso, o una [Vista TechDraw di Arch](TechDraw_ArchView/it.md) per creare una vista in una [Pagina di TechDraw](TechDraw_Workbench/it.md).


</div>

<img alt="" src=images/Arch_SectionPlane_example.jpg  style="width:600px;">

## Utilizzo


<div class="mw-translate-fuzzy">

1.  Opzionalmente, impostare il [Piano di lavoro](Draft_SelectPlane/it.md) per riflettere il piano in cui si desidera posizionare il piano di sezione.
2.  Selezionare gli oggetti da includere nella sezione.
3.  Premere il pulsante **<img src="images/Arch_SectionPlane.svg" width=16px> [Piano di sezione](Arch_SectionPlane/it.md)**, oppure premere i tasti {{KEY/it|S}} e {{KEY/it|P}}.
4.  [Spostare](Draft_Move/it.md) o [ruotare](Draft_Rotate/it.md) il piano di sezione nella posizione corretta, se necessario.
5.  Selezionare il piano di sezione se non è già stato selezionato.
6.  Usare [Vista disegno di Drawing](Draft_Drawing/it.md), [Vista 2D di Draft](Draft_Shape2DView/it.md) o [Vista TechDraw di Arch](TechDraw_ArchView/it.md) per creare la vista.


</div>

## Opzioni


<div class="mw-translate-fuzzy">

-   L\'oggetto Piano di sezione prende in considerazione solo un certo insieme di oggetti, non tutti gli oggetti del documento. Gli oggetti possono essere aggiunti o rimossi da un oggetto Piano di sezione utilizzando gli strumenti [Aggiungi](Arch_Add/it.md) e [Rimuovi](Arch_Remove/it.md), o facendo doppio clic sul Piano di sezione nella vista ad albero, e poi selezionando gli oggetti sia nella lista che nella scena 3D, e premendo il tasto **aggiungi** o **rimuovi**.


</div>


<div class="mw-translate-fuzzy">

-   Con un oggetto piano di sezione selezionato, utilizzare lo strumento [Vista 2D](Draft_Shape2DView/it.md) per creare nel documento un oggetto che rappresenta la vista di sezione


</div>

<img alt="" src=images/Arch_Section_example2.jpg  style="width:600px;">


<div class="mw-translate-fuzzy">

-   Creare delle [Viste di disegno](Draft_Drawing/it.md) se si sta lavorando con [Drawing](Drawing_Workbench/it.md), o delle [Viste Arch di TechDraw](TechDraw_ArchView/it.md) se si sta lavorando con [TechDraw](TechDraw_Workbench/it.md).


</div>

<img alt="" src=images/Arch_Section_example3.jpg  style="width:600px;">

-   Il Piano di sezione può anche essere usato per mostrare l\'intera vista 3D tagliata da un piano infinito. Questo è solo visivo, e non influenza la geometria degli oggetti da tagliare.

<img alt="" src=images/Arch_SectionPlane_CutView.jpg  style="width:600px;">

## Proprietà

-    {{PropertyData/it|Only Solids}}: se questo è vero, gli oggetti non solidi vengono ignorati

-    {{PropertyView/it|Display Length}}: la lunghezza della sezione piana gizmo nella vista 3D. Non influisce sulla vista risultante

-    {{PropertyView/it|Display Height}}: l\'altezza della sezione piana gizmo nella vista 3D. Non influisce sulla vista risultante

-    {{PropertyView/it|Arrow Size}}: la dimensione delle frecce del piano di sezione gizmo nella vista 3D. Non influisce sulla vista risultante

-    {{PropertyView/it|Cut View}}: se questo è `True`, vero, l\'intera vista 3D viene tagliata in corrispondenza di tale piano di sezione.

-    **Clip view**: se `True`, ritaglia la vista all\'altezza e alla lunghezza della visualizzazione del piano di taglio. Questo trasforma efficacemente il piano di taglio in una fotocamera ortografica, limitando il campo visivo del piano. {{version/it|0.19}}

<img alt="" src=images/Arch_SectionPlane_ClipView.png  style="width:600px;">



*Il piano di sezione con l'opzione clip view si comporta come una fotocamera, limitando il campo visivo.*

## Tweaks

-   Adding manually a property named **RotateSolidRender** of type **App::PropertyAngle** to the section plane\'s **View** properties (right-click the properties view -\> show all, right-click again -\> add property) allows to rotate the render when using Solid mode. This is useful when a rendered view has for example both Arch and Draft elements, and the rendering of the Arch elements is rotated in relation to the Draft elements. <small>(v0.19)</small> 

## Script


**Vedere anche:**

[Arch API](Arch_API/it.md) e [Nozioni di base sugli script di FreeCAD](FreeCAD_Scripting_Basics/it.md).

Lo strumento Piano di sezione può essere utilizzato nelle [macro](macros/it.md) e dalla console [Python](Python/it.md) tramite la seguente funzione:


```python
Section = makeSectionPlane(objectslist=None, name="Section")
```

-   Crea un oggetto `Section` da una `objectslist`, che è una lista di oggetti.

Esempio:


```python
import FreeCAD, Draft, Arch

p1 = FreeCAD.Vector(0, 0, 0)
p2 = FreeCAD.Vector(2000, 0, 0)
baseline = Draft.makeLine(p1, p2)
baseline2 = Draft.makeLine(p1, -1*p2)

Wall1 = Arch.makeWall(baseline, length=None, width=150, height=2000)
Wall2 = Arch.makeWall(baseline2, length=None, width=150, height=1800)
Structure = Arch.makeStructure(length=1000, width=1000, height=200)
FreeCAD.ActiveDocument.recompute()

BuildingPart = Arch.makeBuildingPart([Wall1, Wall2])

Floor = Arch.makeFloor([BuildingPart])
Building = Arch.makeBuilding([Floor, Structure])
Site = Arch.makeSite(Building)
FreeCAD.ActiveDocument.recompute()

Section1 = Arch.makeSectionPlane([Wall1, Wall2])
Section2 = Arch.makeSectionPlane([Structure])
Section3 = Arch.makeSectionPlane([Site])
FreeCAD.ActiveDocument.recompute()
```


<div class="mw-translate-fuzzy">





</div>



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > [Arch](Arch_Workbench.md) > Arch SectionPlane/it
